본 프로그램을 구동하기 위하여는 linux 환경과 lex와 bison이 필요하다. cspro.sogang.ac.kr 서버에 해당 환경이 구축되어있으므로 이 서버에서 구동하는 것을 가정한다. makefile을 통하여 컴파일 등의 과정을 생략하고 make 명령어를 통하여 실행 파일을 생성할 수 있다. make clean 명령어를 입력할 경우에는 make되어 생성된 파일들을 삭제 한다. make를 했을 경우 실행파일이 생성된다. 실행파일의 이름은 20081560이다.
> ./20081560 {c-_program_source_code_name}
위와 같은 방법으로 프로그램의 코드 프로그램에 대한 parse의 결과를 parse tree 형태로 볼 수 있다. 소스코드의 내용이 길거나 복잡할 경우에는 출력이 너무 길어질 수 있으므로 redirection을 통하여 한 파일에 넣어서 보는 것이 편하다.

